# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024-2025, PhyloForester Contributors
# This file is distributed under the same license as the PhyloForester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PhyloForester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-05 16:23+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-05 16:30+0900\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../installation.rst:2
msgid "Installation"
msgstr "설치"

#: ../../installation.rst:4
msgid ""
"PhyloForester can be installed in several ways depending on your needs "
"and platform."
msgstr ""
"PhyloForester는 필요와 플랫폼에 따라 여러 가지 방법으로 설치할 수 있어요."

#: ../../installation.rst:7
msgid "Installing Pre-built Binaries"
msgstr "사전 빌드된 바이너리 설치"

#: ../../installation.rst:9
msgid ""
"The easiest way to install PhyloForester is to download pre-built "
"binaries from the GitHub releases page."
msgstr ""
"PhyloForester를 설치하는 가장 쉬운 방법은 GitHub 릴리스 페이지에서 사전 빌드된 "
"바이너리를 다운로드하는 것이에요."

#: ../../installation.rst:12
msgid "Windows"
msgstr "Windows"

#: ../../installation.rst:14 ../../installation.rst:30
#: ../../installation.rst:41
msgid ""
"Go to the `releases page "
"<https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/releases>`_"
msgstr ""
"`릴리스 페이지 <https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/releases>`_ 로 이동하세요"

#: ../../installation.rst:15
msgid "Download the latest ``PhyloForester-Setup-vX.Y.Z.exe`` installer"
msgstr "최신 ``PhyloForester-Setup-vX.Y.Z.exe`` 설치 프로그램을 다운로드하세요"

#: ../../installation.rst:16
msgid "Run the installer and follow the installation wizard"
msgstr "설치 프로그램을 실행하고 설치 마법사를 따라 진행하세요"

#: ../../installation.rst:17
msgid "Launch PhyloForester from the Start Menu or Desktop shortcut"
msgstr "시작 메뉴 또는 바탕화면 바로가기에서 PhyloForester를 실행하세요"

#: ../../installation.rst:19
msgid "**Portable Version:**"
msgstr "**휴대용 버전:**"

#: ../../installation.rst:21
msgid ""
"Alternatively, download the ZIP file (``PhyloForester-Windows-"
"vX.Y.Z-buildN.zip``):"
msgstr ""
"또는 ZIP 파일(``PhyloForester-Windows-vX.Y.Z-buildN.zip``)을 다운로드할 수도 있어요:"

#: ../../installation.rst:23
msgid "Extract the ZIP to any folder"
msgstr "ZIP 파일을 원하는 폴더에 압축 해제하세요"

#: ../../installation.rst:24
msgid "Run ``PhyloForester.exe`` from the extracted folder"
msgstr "압축 해제한 폴더에서 ``PhyloForester.exe``를 실행하세요"

#: ../../installation.rst:25
msgid "No installation required - run from USB drives"
msgstr "별도 설치가 필요 없으며 USB 드라이브에서 실행할 수 있어요"

#: ../../installation.rst:28
msgid "macOS"
msgstr "macOS"

#: ../../installation.rst:31
msgid "Download the latest ``PhyloForester-macOS-vX.Y.Z-buildN.zip``"
msgstr "최신 ``PhyloForester-macOS-vX.Y.Z-buildN.zip``을 다운로드하세요"

#: ../../installation.rst:32
msgid "Extract the ZIP file"
msgstr "ZIP 파일을 압축 해제하세요"

#: ../../installation.rst:33
msgid "Drag ``PhyloForester`` to your Applications folder (optional)"
msgstr "``PhyloForester``를 응용 프로그램 폴더로 드래그하세요 (선택 사항)"

#: ../../installation.rst:34
msgid "Double-click to run"
msgstr "더블클릭하여 실행하세요"

#: ../../installation.rst:36
msgid ""
"**Note:** On first launch, you may need to right-click → Open to bypass "
"Gatekeeper."
msgstr ""
"**참고:** 처음 실행 시 Gatekeeper를 우회하기 위해 마우스 오른쪽 버튼 클릭 → 열기를 "
"선택해야 할 수 있어요."

#: ../../installation.rst:39
msgid "Linux"
msgstr "Linux"

#: ../../installation.rst:42
msgid "Download the latest ``PhyloForester-Linux-vX.Y.Z-buildN.tar.gz``"
msgstr "최신 ``PhyloForester-Linux-vX.Y.Z-buildN.tar.gz``를 다운로드하세요"

#: ../../installation.rst:43
msgid "Extract the tarball:"
msgstr "압축 파일을 해제하세요:"

#: ../../installation.rst:50
msgid "Run the application:"
msgstr "애플리케이션을 실행하세요:"

#: ../../installation.rst:56
msgid "**System Dependencies:**"
msgstr "**시스템 의존성:**"

#: ../../installation.rst:58
msgid "On some Linux distributions, you may need to install Qt5 libraries:"
msgstr "일부 Linux 배포판에서는 Qt5 라이브러리를 설치해야 할 수 있어요:"

#: ../../installation.rst:69
msgid "Installing from Source"
msgstr "소스에서 설치"

#: ../../installation.rst:72
msgid "Prerequisites"
msgstr "사전 요구사항"

#: ../../installation.rst:74
msgid "Python 3.9 or higher"
msgstr "Python 3.9 이상"

#: ../../installation.rst:75
msgid "pip (Python package manager)"
msgstr "pip (Python 패키지 매니저)"

#: ../../installation.rst:76
msgid "Git (optional, for cloning repository)"
msgstr "Git (선택 사항, 저장소 복제용)"

#: ../../installation.rst:79
msgid "Steps"
msgstr "단계"

#: ../../installation.rst:81
msgid "**Clone or Download the Repository**"
msgstr "**저장소 복제 또는 다운로드**"

#: ../../installation.rst:88
msgid "Or download and extract the ZIP from GitHub."
msgstr "또는 GitHub에서 ZIP 파일을 다운로드하고 압축을 해제하세요."

#: ../../installation.rst:90
msgid "**Create a Virtual Environment (Recommended)**"
msgstr "**가상 환경 생성 (권장)**"

#: ../../installation.rst:102
msgid "**Install Dependencies**"
msgstr "**의존성 설치**"

#: ../../installation.rst:108
msgid "**Run PhyloForester**"
msgstr "**PhyloForester 실행**"

#: ../../installation.rst:115
msgid "Development Installation"
msgstr "개발용 설치"

#: ../../installation.rst:117
msgid "For development, install additional dependencies:"
msgstr "개발을 위해서는 추가 의존성을 설치하세요:"

#: ../../installation.rst:123
msgid ""
"This includes testing tools (pytest, pytest-qt) and code quality tools "
"(ruff)."
msgstr ""
"여기에는 테스트 도구(pytest, pytest-qt)와 코드 품질 도구(ruff)가 포함되어 있어요."

#: ../../installation.rst:126
msgid "Installing External Analysis Software"
msgstr "외부 분석 소프트웨어 설치"

#: ../../installation.rst:128
msgid ""
"PhyloForester integrates with external phylogenetic software for "
"analysis. These are optional but required for their respective analysis "
"types."
msgstr ""
"PhyloForester는 분석을 위해 외부 계통발생 소프트웨어와 통합되어요. 이들은 선택 "
"사항이지만 각 분석 유형에는 필수예요."

#: ../../installation.rst:131
msgid "TNT (Parsimony Analysis)"
msgstr "TNT (절약법 분석)"

#: ../../installation.rst:133
msgid "Download TNT from http://www.lillo.org.ar/phylogeny/tnt/"
msgstr "http://www.lillo.org.ar/phylogeny/tnt/ 에서 TNT를 다운로드하세요"

#: ../../installation.rst:134 ../../installation.rst:142
msgid "Extract the executable"
msgstr "실행 파일을 압축 해제하세요"

#: ../../installation.rst:135 ../../installation.rst:143
#: ../../installation.rst:151
msgid "In PhyloForester, go to **Edit → Preferences**"
msgstr "PhyloForester에서 **편집 → 환경설정**으로 이동하세요"

#: ../../installation.rst:136
msgid "Set the path to the TNT executable"
msgstr "TNT 실행 파일의 경로를 설정하세요"

#: ../../installation.rst:139
msgid "IQTree (Maximum Likelihood)"
msgstr "IQTree (최대 우도법)"

#: ../../installation.rst:141
msgid "Download IQTree from http://www.iqtree.org/"
msgstr "http://www.iqtree.org/ 에서 IQTree를 다운로드하세요"

#: ../../installation.rst:144
msgid "Set the path to the IQTree executable"
msgstr "IQTree 실행 파일의 경로를 설정하세요"

#: ../../installation.rst:147
msgid "MrBayes (Bayesian Inference)"
msgstr "MrBayes (베이지안 추론)"

#: ../../installation.rst:149
msgid "Download MrBayes from https://nbisweden.github.io/MrBayes/"
msgstr "https://nbisweden.github.io/MrBayes/ 에서 MrBayes를 다운로드하세요"

#: ../../installation.rst:150
msgid "Install following the platform-specific instructions"
msgstr "플랫폼별 지침에 따라 설치하세요"

#: ../../installation.rst:152
msgid "Set the path to the MrBayes executable"
msgstr "MrBayes 실행 파일의 경로를 설정하세요"

#: ../../installation.rst:155
msgid "Verifying Installation"
msgstr "설치 확인"

#: ../../installation.rst:157
msgid "To verify PhyloForester is installed correctly:"
msgstr "PhyloForester가 올바르게 설치되었는지 확인하려면:"

#: ../../installation.rst:159
msgid "Launch the application"
msgstr "애플리케이션을 실행하세요"

#: ../../installation.rst:160
msgid "The main window should appear with an empty project tree"
msgstr "빈 프로젝트 트리가 있는 메인 창이 나타나야 해요"

#: ../../installation.rst:161
msgid "Check **Help → About** to see the version number"
msgstr "**도움말 → 정보**를 확인하여 버전 번호를 확인하세요"

#: ../../installation.rst:162
msgid "Try creating a new project (Ctrl+N)"
msgstr "새 프로젝트 생성을 시도해보세요 (Ctrl+N)"

#: ../../installation.rst:164
msgid "If you encounter issues, see the :doc:`troubleshooting` guide."
msgstr "문제가 발생하면 :doc:`troubleshooting` 가이드를 참조하세요."

#: ../../installation.rst:167
msgid "Updating PhyloForester"
msgstr "PhyloForester 업데이트"

#: ../../installation.rst:170
msgid "Binary Installation"
msgstr "바이너리 설치"

#: ../../installation.rst:172
msgid "Download the latest version from the releases page"
msgstr "릴리스 페이지에서 최신 버전을 다운로드하세요"

#: ../../installation.rst:173
msgid "Install over the existing installation (Windows installer)"
msgstr "기존 설치에 덮어쓰기 설치하세요 (Windows 설치 프로그램)"

#: ../../installation.rst:174
msgid "Or replace the old files with the new ones (portable/macOS/Linux)"
msgstr "또는 이전 파일을 새 파일로 교체하세요 (휴대용/macOS/Linux)"

#: ../../installation.rst:176
msgid ""
"Your data is stored in a separate database location and will not be "
"affected:"
msgstr ""
"데이터는 별도의 데이터베이스 위치에 저장되므로 영향을 받지 않아요:"

#: ../../installation.rst:178
msgid ""
"**Windows**: "
"``C:\\\\Users\\\\<username>\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester\\\\PhyloForester.db``"
msgstr ""
"**Windows**: "
"``C:\\\\Users\\\\<username>\\\\PaleoBytes\\\\PhyloForester\\\\PhyloForester.db``"

#: ../../installation.rst:179
msgid "**macOS/Linux**: ``~/PaleoBytes/PhyloForester/PhyloForester.db``"
msgstr "**macOS/Linux**: ``~/PaleoBytes/PhyloForester/PhyloForester.db``"

#: ../../installation.rst:182
msgid "Source Installation"
msgstr "소스 설치"

#: ../../installation.rst:191
msgid "Uninstalling"
msgstr "제거"

#: ../../installation.rst:194
msgid "Windows (Installer)"
msgstr "Windows (설치 프로그램)"

#: ../../installation.rst:196
msgid "Go to **Settings → Apps → Installed Apps**"
msgstr "**설정 → 앱 → 설치된 앱**으로 이동하세요"

#: ../../installation.rst:197
msgid "Find \"PhyloForester\""
msgstr "\"PhyloForester\"를 찾으세요"

#: ../../installation.rst:198
msgid "Click **Uninstall**"
msgstr "**제거**를 클릭하세요"

#: ../../installation.rst:201
msgid "Windows (Portable) / macOS / Linux"
msgstr "Windows (휴대용) / macOS / Linux"

#: ../../installation.rst:203
msgid "Simply delete the PhyloForester folder."
msgstr "PhyloForester 폴더를 삭제하면 되요."

#: ../../installation.rst:205
msgid "**Removing User Data:**"
msgstr "**사용자 데이터 제거:**"

#: ../../installation.rst:207
msgid "If you want to completely remove all PhyloForester data:"
msgstr "모든 PhyloForester 데이터를 완전히 제거하려면:"

#: ../../installation.rst:209
msgid "**Windows**: Delete ``C:\\\\Users\\\\<username>\\\\PaleoBytes``"
msgstr "**Windows**: ``C:\\\\Users\\\\<username>\\\\PaleoBytes`` 삭제"

#: ../../installation.rst:210
msgid "**macOS/Linux**: Delete ``~/PaleoBytes``"
msgstr "**macOS/Linux**: ``~/PaleoBytes`` 삭제"

#: ../../installation.rst:212
msgid "This will remove all projects, datamatrices, and analyses."
msgstr "이렇게 하면 모든 프로젝트, 데이터 행렬, 분석이 제거되요."

#: ../../installation.rst:215
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: ../../installation.rst:217
msgid ""
"After installation, see the :doc:`user_guide` to get started with your "
"first phylogenetic analysis."
msgstr ""
"설치 후 :doc:`user_guide` 를 참조하여 첫 번째 계통발생 분석을 시작하세요."
